埃及樂蜀熱氣球墮地一死

埃及樂蜀熱氣球墮地一死

4,872

適中字型
較大字型

埃及南部旅遊城市樂蜀（Luxor，圖）昨日發生觀光熱氣球墮地事故，官方通訊社指1人死亡，據報是34歲南非男遊客，另外14人傷。

載20人 遇強風失控

中東通訊社（MENA）報道，事件共造成1死14傷，兩名傷者情況嚴重。埃及衞生部指死者是34歲男性，另有官員指他是南非人。新華社引述官員報道，傷者分別來自澳洲、法國、南非及阿根廷。

當地官員指，肇事熱氣球日出前起飛，約45分鐘後、飛行至450米高時遇上強風，失控墜落山區，當時載有包括外國遊客在內共20人。氣象部門同日較早前發出強風警告。樂蜀過往多次發生熱氣球意外，死傷最嚴重的發生在2013年2月，熱氣球起火墜毀造成19名外國遊客死亡，包括9名港人。2016年亦有熱氣球緊急降落，導致22名中國遊客輕傷，其後埃及政府規定熱氣球飛行高度不可超過2,000米。

美聯社/路透社/《蘋果》記者

上一則
築地「日本一」251萬成交

下一則
朱克伯格冀修正fb保安 防濫用

又跌一次, 前幾年先跌過一次 好似死咗唔知幾多個香港遊客.

點解唔係支那人